<resources>
    <string name="app_name">MyBook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_general_part">Загальна частина</string>
    <string name="menu_zmiev2">ПЛ-330 кВ Зміїв №2</string>
    <string name="menu_lozova">ПЛ-330 кВ Лозова</string>
    <string name="menu_tn330z">ТН-330 кВ ПЛ-330 кВ Зміїв №2</string>
    <string name="general_part">" Загальна частина.&#10;         1.1 У цій інструкції наведено вказівки щодо обслуговування та оперативного управління              пристроями релейного захисту та місцевої електроавтоматики. В інструкції наведено вказівки              за методами контролю справності пристроїв релейного захисту та електроавтоматики \"РЗА\",              здійснюваним оперативним персоналом, його діям при аварійному спрацьовуванні та              несправності цих пристроїв.&#10;         1.2 Положення всіх перемикаючих пристроїв (накладок, випробувальних блоків, ключів, автоматів              оперативного струму і т.д.), вказані в Таблицях положення перемикаючих пристроїв (ТППУ).&#10;         1.3 Інструкцію складено на підставі \"Інструкції з обслуговування пристроїв РЗА для оперативного              персоналу\" ДКД 34.35.501-93, \"Правил технічного обслуговування релейного захисту,              протиаварійної автоматики, дистанційного керування та сигналізації електричних станцій та              підстанцій 110-750 кВ\" ДКД 34.35.604-96, \"Типової інструкції з організації та виробництва              робіт у пристроях РЗА електричних станцій та підстанцій\" РД 34.35.302-90.&#10;         1.4 Ця інструкція призначена для диспетчерського персоналу Харківського РЦОМ, оперативного              персоналу та персоналу ВЕРЗтаПА підстанції 330 кВ «Степова».&#10;         1.5 Загальні принципи дії захисту, автоматики та ПА, вказівки щодо їх обслуговування вказані в              «Інструкції з оперативного обслуговування пристроїв РЗА СТУОМ» та «Інструкції з              оперативного обслуговування пристроїв протиаварійної автоматики СТУОМ».&#10;         1.6 Вказівки з експлуатації та дій ОПП при несправностях апаратури ТО-ТУ вказані в              «Інструкції з оперативного обслуговування ВЧ каналів релейного захисту та протиаварійного              Автоматики», організованих апаратурою АПК \"Оріон\", “Калина”, АКА-16 \"Кедр\".&#10;         1.7 Уставки спрацьовування пристроїв РЗА вказані в карті уставок РЗА ПС.&#10;         1.8 При перемиканнях у первинних схемах оперативний персонал зобов'язаний виконувати необхідні              операції у схемах РЗА, керуючись вказівками інструкцій ДП-6 «З виробництва              оперативних перемикань на ПС СТУОМ» та данною інструкцією з обслуговування              пристроїв РЗА ПС.&#10;         1.9 Послідовність операцій на первинних схемах має бути узгоджена з операціями в              вторинних ланцюгах та записана у програми або б/п.&#10;         1.10 Загальні вимоги щодо оперативного обслуговування ПРЗА 330 кВ&#10;         1.10.1 При виведенні в «Ремонт» ПВ 330 кВ на включеній в роботу ПЛ 330 кВ необхідно:             - вивести його струмові ланцюги з основних та резервних захистів, ДЗОШ, ПРВВ 330 кВ.             - зняти вихідні дії ПРЗА, що діють на відключення даного вимикача, оперативним ланцюгам.             - відключити автомати живлення оперативного струму ПВ, вивести всі види АПВ.&#10;         1.10.2 При виведенні захисту в першу чергу необхідно зняти накладки пуску ПРВВ, потім зняти                  накладки вимкнення.                  При введенні ПРЗА в роботу з перевіркою відсутності «+» потенціалу в першу чергу накласти                  накладки відключення, потім ввести накладки пуск ПРВВ.&#10;         1.10.3 Якщо виконувались роботи з технічного обслуговування ПРЗА в струмових ланцюгах або                  маніпуляції з струмовими блоками основних або резервних захистів ПЛ, то після введення захистів                  до роботи, необхідно перевірити обтікання струмових ланцюгів приладом ВАФ під навантаженням                  (виконує персонал РЗА), а ДФЗ додатково виконати обмін в/ч сигналами."</string>
    <string name="menu_at2">RET670 1k</string>
    <string name="at2_second_part">" 3.1  Термінал захисту 2АТ  1-й комплект RET 670 (1к)&#10; Струмові ланцюги терміналу RET 670 (1к) підключені к ТС вбудованим в 2АТ сторони 330кВ (1000/1),&#10; ТС МВ 110 кВ 2АТ (1200/5) з можливістю переведення на ТС ОМВ (600/5 через проміжні ТС 1/2),&#10; ТС вбудовані в 2АТ сторони 10 кВ (5000/5), і ТС МВ 10 кВ 2АТ (1500/5).&#10; По ланцюгам напруги термінал RET 670 (1к) підключен к ТН 330 кВ ПЛ «Змиев ТЭС№2» (з можливістю&#10; переведення на ТН-330кВ ПЛ «Лозовая»), ТН 110кВ 2СШ і ТН 10 кВ 2АТ.&#10;&#10;  До склада термінала захистів RET 670 (1к), пн. 61 входять наступні захисти:&#10; 3.1.1. Диференційний захист трансформатора (ДЗТ) - основний захист АТ від усіх видів КЗ, миттєвої дії.&#10; Захист працює на диференціальному принципі – порівнянні векторів струмів в плечах захисту та&#10; виконана у трифазному та триплечному варіанті (330/110/10кВ).&#10; Зона дії ДЗТ обмежена ТС вбудованими в 2АТ сторони 330 і 10 кВ 2АТ та ТС МВ 110 кВ 2АТ&#10; (зі сторони шинного роз\'єднувача 110кВ, МВ 110 2АТ входить до зони ДЗТ).&#10;&#10;  а) ДЗТ має два ступені: диференціальний відсікання та диференціальний захист з гальмуванням.&#10; Диференціальна відсікання діє при великих диференціальних струмах, що перевищують&#10; номінальний струм втричі та більше разів.&#10; Для відбудови захисту від кидків струму намагнічування та від збудження автотрансформатора&#10; застосовується диференціальний захист із гальмуванням (ДЗТ) за фактом наявності у&#10; диференціальному струмі відповідно другої та п\'ятої гармонійних складових, що перевищують&#10; задані уставки.&#10;&#10;  б) Захист діє без витримки часу на:&#10;  - відключення автотр-ра 2АТ із забороною АПВ з усіх боків: «2ВВ 330кВ», МВ 110кВ 2АТ (ОМВ),&#10;    МВ 10кВ 2АТ.&#10;  - зупинка ВЧ передавача ДФЗ-504 ПЛ 330 кВ «Змиев ТЭС №2»&#10;  - Пуск ПРВВ 330 кВ та ПРВВ 110 кВ.&#10;  - Пуск команди №1 АКА 488 кГц ПРД, та дублюючої команди №1 АПК «Калина»-204 кГц ПРД&#10;    на «Змиев ТЭС».&#10;  - Пуск автоматичної системи пожежогасіння 2АТ.&#10;&#10;  в) Виведення ДЗТ з роботы: пн.61. 1SА2 - «ДЗТ»&#10;&#10;  3.1.1.1 У комплекті RET 670 (1К) передбачено переведення плеча ДЗТ сторони 110 кВ при заміні МВ-110кВ&#10; 2АТ на ОМВ 110 кВ, при цьому забезпечується виконання всіх функцій захисту в повному обсязі.&#10; По струмових ланцюгах RET 670 (1К) через проміжні ТС (2/1) підключається до ТС 110 кВ ОМВ (600/5).&#10;&#10;  3.1.1.2 Для режиму АТ 110/10 кВ з відключенням трансформаторного роз\'єднувача 330 кВ (ТР 330кВ)&#10; необхідно виконати оперативне розширення зони ДЗТ ст 330 кВ:&#10; пн.61 1SG1 – «Токовые цепи ст.330кВ 2АТ» - зняти.&#10;&#10;  3.1.2 Дистанційний захист (ДЗ) – резервний захист від міжфазніх коротких замиканнь, має 5 зон.&#10; 1, 2 і 3 зони підключені до вбудованих ТС сторони 330 кВ 2АТ (1000/1) та ланцюгів напруги ТН 330 кВ.&#10; 1, 2 і 3 зони ДЗ направлені в «шини» 330 кВ, 4 і 5-зони направлені в «шини» 110 кВ,&#10; підключені до вбудованих ТС МВ 110 кВ 2АТ (1200/5) і ланцюгам напруги ТН 110 кВ.&#10; При спрацьовуванні зон ДЗ, що діють на відключення всього 2АТ забороною АПВ,&#10; формуються команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1 АПК «Калина»-204 кГц ПРД&#10; на «Змиев ТЭС». "</string>
    <string name="tt2at_image_desc">ТТ2АТ_1</string>
    <string name="tt2at_image2_desc">ТТ2АТ_2</string>
    <string name="at2_part">"     3.   АВТОТРАНСФОРМАТОР 2АТ 200 МВА (330/110/10)&#10;     Весь комплекс пристроїв РЗА 2АТ виконан на базі мікропроцесорих терміналів до склада яких входять:&#10;     пн. 60 - Автоматика та управління МВ 110 кВ 2АТ REС 650&#10;     пн. 61 – Термінал захисту 2АТ RET 670 (1 компл)&#10;     пн. 62 – Термінал захисту 2АТ RET 670 (2 компл)&#10;     пн. 63 - Технологічні захисту та автоматики РПН 2АТ&#10;     В релейном виконанні на електромеханічній базі:&#10;     пн. 59 - Автоматика та управління МВ 10 кВ 2АТ&#10;     пн. 55 - Автоматика та управління пожежогасіння АТ&#10;     Розподіл кернів ТС для подключення ПРЗА 2АТ. "</string>
    <string name="at2_third_part">"     Вивід ДЗ з роботи: пн.61. 1SА7 - «ДЗ»&#10;     а) 1-ша зона ДЗ діє з витримкою часу:                             Т1=1,1 сек - на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=1,4 сек - на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     автоматичне прискорення (з блокуванням при хитаннях) до 0,3сек. - вводиться автоматично на&#10;     час 0,8 сек. при ручном вімкненні або АПВ 2В 330 кВ с КОН330. АП діє на відключення сторони&#10;     330 кВ з забороною АПВ&#10;     б) 2-га зона ДЗ діє з витримкою часу:                              Т1=5,4 сек - на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=5,7 сек - на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     оперативне прискорення вводиться при введенні ДЗШ 330 кВ або ПРВВ 330 кВ&#10;     1SA1 - «Выбор групи уставок RET 670 (1к)»  положення –«2».&#10;     діє з прискоренням часу:                                              Т1=0,5 сек – на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=0,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     в) 3-я зона ДЗ діє з витримкою часу:                              Т1=5,9 сек - на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=6,2 сек - на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=6,5 сек - на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     г) 4-а зона ДЗ діє з витримкою часу:                              Т1=1,3 сек - на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=1,6 сек - на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=3,9 сек - на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     автоматичне прискорення (з блокуванням при хитаннях) до 0,3сек. - вводиться автоматично на&#10;     час 0,8 сек. при ручном вімкненні або АПВ МВ (ОМВ) 110 кВ с КОН110. АУ діє на відключення сторони&#10;     110 кВ з забороною АПВ&#10;     д) 5-а зона ДЗ діє з витримкою часу:                              Т1=1,3 сек - на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=1,6 сек - на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=3,9 сек - на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     3.1.3. Струмовий захист нульової послідовності (СЗНП) 330 кВ – резервний захист від однофазних&#10;     коротких замикань на «землю», має 3-и ступені 330 кВ, підключена до вбудованих ТС в АТ&#10;     ст. 330 кВ (1000/1) та ланцюгів напруги ТН 330 кВ. 1 і 2-а ступені спрямовані в «шини» 330 кВ,&#10;     3-й ступінь - ненаправлена.&#10;     При спрацьовуванні ступенів СЗНП 330 кВ, що діють на відключення всього 2АТ із забороною АПВ,&#10;     формується команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1 Каліна-204 кГц ПРД на Змиев ТЭС№1.&#10;     Виведення СЗНП 330 кВ із роботы: пн.61. 1SА3 - «ТЗНП 330 кВ»&#10;     а) 1-ша ступінь СЗНП діє з витримкою часу:                     Т1=1,5 сек – на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=1,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     б) 2-а ступінь СЗНП діє з витримкою часу:                         Т1=2,6 сек – на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=2,9 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     оперативне прискорення вводиться при введенні ДЗШ 330 кВ або ПРВВ 330 кВ&#10;     1SA1 – «Выбор групи уставок RET 670 (1к)»  положення –«2».&#10;     діє з прискоренням часу:                                                    Т1=0,5 сек – на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=0,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     в) 3-я ступінь СЗНП діє з витримкою часу:                         Т1=4,5 сек – на відключення сторони 330 кВ (2В).&#10;     Т2=4,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     автоматичне прискорення (з блокуванням при хитаннях) до 0,3сек. - вводиться автоматично&#10;     на час 0,8 сек. при ручном вімкненні або АПВ 2В 330 кВ с КОН330. АУ діє на відключення сторони&#10;     330 кВ з забороною АПВ&#10;     3.1.4. Струмовий захист нульової послідовності (СЗНП) 110 кВ – резервний захист від однофазних&#10;     коротких замикань на «землю», має 3-и спрямовані в «шини» 110 кВ ступені, підключен до&#10;     вбудованих ТС МВ 110 кВ 2АТ (1200/5) і ланцюгів напруги ТН 110 кВ.&#10;     1 і 3 ступені - спрямовані в «шини» 110 кВ, 2-а ступінь - неспрямований.&#10;     При спрацьовуванні ступенів СЗНП 110 кВ, що діють на відключення всього 2АТ із забороною АПВ,&#10;     формуються команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1 «Калина»-204 кГц ПРД на&#10;     ПЛ 110кВ «Змиев ТЭС№1»&#10;     Виведення СЗНП 110 кВ із роботы: пн.61. 1SА5 - «ТЗНП 110 кВ»&#10;     а) 1-ша ступень СЗНП діє з витримкою часу:                   Т1=1,2 сек – на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=1,5 сек – на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=1,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     а) 2-а ступень СЗНП діє з витримкою часу:                       Т1=2,2 сек -на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=2,5 сек -на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=2,8 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     автоматичне прискорення до 0,3сек. - вводиться автоматично на час 0,8 сек. при ручном вімкненні&#10;     або АПВ МВ (ОМВ) 110 кВ с КОН110. АУ діє на відключення сторони 110 кВ з забороною АПВ&#10;     а) 3-я ступень СЗНП діє з витримкою часу:                       Т1=4,5 сек -на відключення ШСВ 110 кВ&#10;     Т2=4,8 сек -на відключення МВ (ОМВ) 110 кВ 2АТ&#10;     Т3=5,1 сек – на відключення всього 2АТ з забороною АПВ&#10;     3.1.5 Максимальний струмовий захист сторони 110 кВ – резервний захист від міжфазних КЗ, підключений до вбудованих ТС МВ 110 кВ 2АТ (1200/5), діє з витримкою часу Т=3,0 сек - на відключення&#10;     всього 2АТ із забороною АПВ та пуском ПРВВ 110 кВ та пуском команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1 «Калина»-204 кГц ПРД на ПЛ-110кВ «Змиев ТЭС№1».&#10;     У нормальному режимі МСЗ 110 кВ оперативно введено в роботу, але програмно виведено та&#10;     вводиться автоматично на час несправності ланцюгів напруги ТН 110 кВ&#10;     Виведення МСЗ 110 кВ із роботи: пн.61. 1SА6 - «МТЗ 110 кВ»&#10;     3.1.6 Максимальний струмовий захист сторони 10 кВ від міжфазних симетричних КЗ на стороні 10 кВ,&#10;     підключений до вбудованих ТС у 2АТ ст. 10 кВ (5000/5) та ланцюгам напруги ТН 10 кВ, діє з&#10;     витримкою часу: Т1 = 2,5 сек. на відключення МВ-10кВ, Т2 = 3,0 с - на відключення всього АТ з&#10;     забороною АПВ та пуском команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1 «Калина»-204&#10;     кГц ПРД на ПЛ 110кВ «Змиев ТЭС№1».&#10;     Виведення МСЗ 10 кВ із роботы: пн.61. 1SА8 - «МТЗ 10 кВ»&#10;     3.1.7 Захист від перевантаження 2АТ.&#10;     Захист від перевантаження АТ виконано по сторонах 330, 110 та 10 кВ у трифазному виконанні,&#10;     призначена для видачі з витримкою часу Т=5 сек сигналу про досягнення будь-якої з обмоток&#10;     навантаження - 1,4 Іном.&#10;     3.1.8 Контроль справності ланцюгів напруги&#10;     Функція автоматичного контролю справності ланцюгів напруги виконана для підключених до&#10;     терміналу REТ 670 (1к) вторинних ланцюгів напруги «зірка» АВСО від ТН 330, 110 та 10 кВ. Алгоритм&#10;     заснований на виявленні пошкодження (відсутності) трьох фаз (А-В-С), однієї (кілька) фаз, наявності&#10;     зворотної чи нульової послідовності (небаланс 3Uо).&#10;     1. На час несправності ланцюгів напруги ТН 330 кВ, автотр-р 2АТ залишається включеним, при цьому&#10;     в терміналі захисту RET 670 (1к):&#10;     - блокуються спрямовані 1, 2 та 3 зони ДЗ сторони 330 кВ.&#10;     - блокуються спрямовані 1 та 2 ступені СЗНП 330 кВ.&#10;     2. На час несправності ланцюгів напруги ТН 110 кВ, 2АТ залишається увімкненим, при цьому в&#10;     терміналі захисту REТ 670 (1к):&#10;     - блокуються 4 та 5 зони ДЗ сторони 110 кВ, та автоматично вводиться МСЗ 110 кВ.&#10;     - блокуються 1 та 2 ступені СЗНП 110 кВ.&#10;     3. Під час несправності ланцюгів напруги ТН 10 кВ, 2АТ залишається включеним, при цьому&#10;     в терміналі захисту REТ-670(1к):&#10;     - буде відсутня умова КОН для пуска АСВП 2АТ (пуск АСВП відбуватиметься за відсутністю&#10;     навантаження на АТ).&#10;     - блокується умова «КНН для АПВ МВ Введення 110 кВ 2АТ» з КС 110-10 кВ.&#10;     3.1.9 Диференційний захист ошиновки (ДЗОШ) 10 кВ 2АТ - основний захист від усіх видів коротких замикань на ошиновці 10 кВ.&#10;     Зона дії обмежена вбудованими ТС (5000/5) у 2АТ сторони 10 кВ та ТС (1500/5) вбудованими у введення МВ 10 кВ з боку ТР 42Т (44Т).&#10;     МВ 10 кВ входить до зони ДЗОШ 10 кВ. Захист виконаний за принципом порівняння фазних векторів диференціальних струмів у плечах захисту.&#10;     а) Захист діє: через вихідні ланцюги захисту 2АТ на відключення всього 2АТ із забороною АПВ без&#10;     пуску пожежогасіння та пуску команди №1 АКА 488 кГц ПРД та дублююча команда №1&#10;     «Калина» -204 кГц ПРД на ПЛ 110кВ «Змиев ТЭС№1».&#10;     б) Виведення ДЗОШ 10 кВ із роботи: пн.61. 1SА9 - «ДЗ0Ш 10 кВ»&#10;     3.1.10 Призначення органів управління.&#10;     пн.7, автомат опер. струму: SF1 «Опер ток защит 2АТ RET 670 (1к)»&#10;     SF6 «Опер терминала RET 670 (1К)»&#10; "</string>
    <string name="ret6701k_image_desc">RET6701K_1</string>
    <string name="ret6701k_image2_desc">RET6701K_2</string>
    <string name="at2general">AT2GENERAL</string>
    <string name="menu_at2general">Загальна частина</string>
    <string name="tn330z_part">"     2.3.1.1 У нормальному режимі від ТН 330 кВ «Змиев ТЭС №2» одержують напругу:&#10;     - ланцюги напруги основних та резервних захист ПЛ 330 кВ «Змиев ТЭС №2»;&#10;     - ланцюги контролю ТАПВ ПЛ 330 кВ «Змиев ТЭС №2» – КОНл; та КС (КС від ТН ПЛ Змиев ТЭС№2 та ТН ПЛ Лозова);&#10;     - ланцюги напруги 330 кВ захистів 2АТ (ДЗ 330 кВ та СЗНП 330 кВ);&#10;     - ланцюги напруги синхронізації 2ВВ 330 кВ;&#10;     - ланцюги напруги ЗНРл (3U0, U2);&#10;     - ланцюги напруги ПАК «Рекон №1»;&#10;     - ланцюги вимірювання та обліку е-е;&#10;     - ланцюги напруги перетворювачів потужності ТІ;&#10;     - ланцюги контролю напруги для ДЗОШ-330.&#10;     2.3.1.2 Оперативні вказівки:&#10;     а) для ланцюгів напруги пристроїв РЗА ПЛ 330 кВ «Змиев ТЭС №2» резервним є ТН 330 кВ ПЛ 330 кВ «Лозовая»;&#10;     б) при переведенні ланцюгів напруги на ТН 330 кВ «Лозовая» вивести ТАПВ з КОНл (накладка Н3 на пн.81);&#10;     в) при виведенні ТН 330 кВ «Змиев ТЭС №2», втрачаються функції синхронізації 2ВВ та заборони БАПВ від ЗНРл;&#10;     г) ключі П1, П2 переведення ланцюгів напруги на ТН 330 кВ Лозова розташовані на пн.102;&#10;     д) щоденний вимір небалансу 3Uо виконувати при натиснутій кнопці КС-«Небаланс 3Uо ТН 330 кВ Змиев ТЭС №2» на пн.86 (лів.ст.) (Норма 3U про нб &lt;3В);&#10;     е) при відключенні одного з автоматів вторинних ланцюгів у шафі ТН 330 кВ на ВРП, спрацює попереджувальна звукова та світлова сигналізація, на пн.№13 засвітиться табло «Несправность ТН 330 кВ Змиев ТЭС №2», при цьому необхідно терміново включити цей автомат, при неможливості його повторного включення, необхідно повідомити персоналу ВЕРЗтаПА. При несправності в ланцюгах напруги ТН 330 кВ у ПМ «Діамант» автоматично виводиться з роботи ДЗ та вводиться МСЗ;&#10;     ж) контроль наявності лінійної напруги на ПЛ 330кВ «Змиев ТЭС №2» здійснюється з допомогою кіловольтметра та перемикача ПІ «ТН 330кВ Змиев ТЭС» на пн. №13. &#10; 2.3.3 Схема контролю ланцюгів напруги 3U0 у ТН 330 кВ.&#10;     На панелях організації ланцюгів напруги ТН 330 кВ №94 (ПЛ-330 «Лозовая») №86 (ПЛ-330кВ «Змиев ТЭС №2») є схема контролю ланцюгів напруги 3Uo.&#10;     До її складу входить: кнопка виміру небалансу та міліамперметр мА. Рівень нормального небалансу 3Uo становить &lt; 3 В. Контроль 3Uo здійснюється ОПП щодня, а також релейним персоналом за характерними пусками ПАК «Рекон». Наявність завищеного чи хаотично змінного небалансу 3Uo свідчить про несправність у вторинних ланцюгах ТН або пошкодження силової частини обмоток самого ТН. При цьому необхідно терміново вивести ТН 330 кВ із роботи. Величину напруги 3Uo можна перевірити на панелях захисту «Діамант» відповідного приєднання. (Див. розділ №19).&#10;     2.3.4 Сигналізація.&#10;     За будь-яких несправностей ТН-330кВ:&#10;     • На пн.101 ПМ «Діамант» ПЛ «Змиев ТЭС №2» випадає блінкер 3РУ «Обрив цепей напряжени» та пуск ПАК «Рекон» ПЛ «Змиев ТЭС №2».&#10;     • На пн.93 резервних захисту ПЛ Лозова на ПМ «Діамант» засвічується світлодіод КЦН та пуск ПАК «Рекон» ПЛ «Лозовая».&#10;     Про характер несправності можна прочитати в меню «События» ПМ «Діамант».&#10;     При відключенні будь-якого автомата в шафі ТН-330кВ спрацьовує звукова попереджувальна сигналізація та загоряється табло на пн.13 «Неисправность ТН-330кВ Змиев ТЭС №2» або «Неисправность ТН-330кВ Лозовая».  "</string>
    <string name="menu_tn330l">ТН-330 кВ ПЛ-330 кВ Лозова</string>
    <string name="tn330_part">"     2.3 ТРАНСФОРМАТОР НАПРУГИ 330 кВ&#10;     ТН 330 кВ підключені безпосередньо до ліній (без роз\'єднувачів).&#10;     Виведення в ремонт можливе тільки спільно з ПЛ 330 кВ.&#10;     Вторинні обмотки ТН захищені автоматами, встановленими у шафах ТН на ВРУ-330 кВ.&#10;     Номінальна вторинна напруга ТН-330 кВ становить 100 В (лінійні) та 57 В (фазні). "</string>
    <string name="tn330z_image_desc">TN330Z</string>
    <string name="tn330l_image_desc">TN330L</string>
    <string name="tn330l_part">"     2.3.2.1 У нормальному режимі від ТН 330 кВ ПЛ «Лозовая» отримують напругу:&#10;     - ланцюги напруги основних, резервних захистів та АЛАР ПЛ 330 кВ «Лозовая»;&#10;     - ланцюги контролю ТАПВ ПЛ «Лозовая» - КОНл; КС (КС від ТН ПЛ «Лозовая» та ТН ПЛ «Змиев ТЭС№2»);&#10;     - Ланцюги напруги синхронізації «2ВВ»;&#10;     - Ланцюги напруги ЗНРл;&#10;     - Ланцюги напруги ПАК «Рекон №2»;&#10;     - Ланцюги вимірювання та обліку е-е;&#10;     - Ланцюги напруги перетворювачів потужності ТВ.&#10;     2.3.2.2 Оперативні вказівки:&#10;     а) для ланцюгів напруги пристроїв РЗА ВЛ 330 кВ «Лозовая» резервним є ТН 330 кВ ПЛ «Змиев ТЭС №2»;&#10;     б) при переведенні ланцюгів напруги на ТН «Змиев ТЭС №2» вивести ТАПВ з КОНл (накладка Н2 на пн.81);&#10;     в) при виведенні ТН 330 кВ Лозова втрачаються функції синхронізації «2ВВ» та заборони БАПВ від ЗНРл;&#10;     г) ключі П1, П2 переведення ланцюгів напруги на резервний ТН 330 кВ «Змиев ТЭС №2» розташовані на пн.95;&#10;     д) вимірювання небалансу 3Uо виконувати при натиснутій кнопці К1-«Небаланс 3Uо ТН-330кВ Лозовая» на пн.94. (Норма 3U нб &lt;3В);&#10;     е) при відключенні одного з автоматів вторинних ланцюгів у шафі ТН 330 кВ на ВРП, спрацює попереджувальна звукова та світлова сигналізація, на пн. №13 засвітиться табло «Неисправность ТН 330 кВ Лозовая», при цьому необхідно терміново включити автомат, що відключився, при неможливості його повторного включення необхідно повідомити персоналу ВЕРЗтаПА. При несправності в ланцюгах напруги ТН 330 кВ у ПМ «Діамант» автоматично виводиться з роботи ДЗ та вводиться МСЗ;&#10;     ж) контроль наявності напруги на ПЛ 330кВ «Лозовая» здійснюється за допомогою кіловольтметра та перемикача ПІ «ТН 330кВ Лозовая» на пн. №13. За допомогою перемикача контролюється лінійна напруга.&#10;     2.3.3 Схема контролю ланцюгів напруги 3U0 у ТН 330 кВ.&#10;     На панелях організації ланцюгів напруги ТН 330 кВ №94 (ПЛ-330 «Лозовая») №86 (ПЛ-330кВ «Змиев ТЭС №2») є схема контролю ланцюгів напруги 3Uo.&#10;     До її складу входить: кнопка виміру небалансу та міліамперметр мА. Рівень нормального небалансу 3Uo становить &lt; 3 В. Контроль 3Uo здійснюється ОПП щодня, а також релейним персоналом за характерними пусками ПАК «Рекон». Наявність завищеного чи хаотично змінного небалансу 3Uo свідчить про несправність у вторинних ланцюгах ТН або пошкодження силової частини обмоток самого ТН. При цьому необхідно терміново вивести ТН 330 кВ із роботи. Величину напруги 3Uo можна перевірити на панелях захисту «Діамант» відповідного приєднання. (Див. розділ №19).&#10;     2.3.4 Сигналізація.&#10;     За будь-яких несправностей ТН-330кВ:&#10;     • На пн.101 ПМ «Діамант» ПЛ «Змиев ТЭС №2» випадає блінкер 3РУ «Обрив цепей напряжени» та пуск ПАК «Рекон» ПЛ «Змиев ТЭС №2».&#10;     • На пн.93 резервних захисту ПЛ Лозова на ПМ «Діамант» засвічується світлодіод КЦН та пуск ПАК «Рекон» ПЛ «Лозовая».&#10;     Про характер несправності можна прочитати в меню «События» ПМ «Діамант».&#10;     При відключенні будь-якого автомата в шафі ТН-330кВ спрацьовує звукова попереджувальна сигналізація та загоряється табло на пн.13 «Неисправность ТН-330кВ Змиев ТЭС №2» або «Неисправность ТН-330кВ Лозовая». "</string>
    <string name="lozova_part">" 2.2.1. ДФЗ-504 з приймо-передавачем ПВЗ та автоконтролем ВЧ-каналу є основним захистом ПЛ 330 кВ від усіх видів ушкоджень.&#10; ВЧ-канал організовано по фазі «В» на частоті 290 кГц. Зона дії: від ТС ПЛ 330 кВ «Лозова» до ТС ПЛ 330 кВ «Степова» на ПС 330 кВ «Лозова».&#10; Автомат оперативного струму захисту – пн. №13 (тильн. сторона): АП – «Опер. ток ДФЗ-504 Лозовая, 2-я гр. вых. реле».&#10;&#10;  2.2.1.1. Захист діє через 2-у групу вихідних реле на:&#10; - відключення вимикача «2ВВ 330 кВ» з пуском ШАПВ та ТАПВ;&#10; - пуск ПРВВ 330 кВ;&#10; - зупинка передавача ДФЗ;&#10; - пуск команди №3 АКА-244 ПРД.&#10;&#10;  2.2.1.2. Оперативне виведення/введення ДФЗ-504:&#10; Пн. №96, накладка Н4 – «Отключение 2ВВ-330кВ (через 2-ю группу вых. реле)».&#10;&#10;  2.2.1.3. Сигналізація при спрацюванні ДФЗ-504:&#10; - РУ2: «Пуск защиты» (при пуску);&#10; - РУ1 + РУ2: «Срабатывание» + «Пуск» (при відключенні);&#10; - РУ3: «Предупредительный сигнал ВЧ» (світловий індикатор «неисправность в ПВЗ»);&#10; - РУ4: «Напряжение» (контроль кіл напруги);&#10; - РУ5: «Аварийный сигнал ВЧ» (індикатор несправності в ПВЗ);&#10; - РУ8: «Предупредительный сигнал АК»;&#10; - РУ9: «Неисправность опер. тока».&#10;&#10;  Дії персоналу при РУ3 або РУ5:&#10; а) натиснути «Сброс» на пості ПВЗ;&#10; б) квітувати РУ3 або РУ5;&#10; в) натиснути «Запрос» 4 рази;&#10; г) якщо не квітується або спрацьовує знову — здійснити ручний обмін ВЧ сигналами;&#10; д) якщо обмін не відбувся при І > 0,1Іном — вивести ДФЗ-504 з роботи.&#10;&#10;  2.2.2. Панель резервних захистів ПМ «Діамант» L020 забезпечує виконання таких функцій:&#10; 1). Захисти у складі:&#10; а) СЗНП (3 неспрямовані, 1 спрямована ступені):&#10; - автоматичне прискорення до 0,1 сек (t=0,9 сек, ручне вкл. або АПВ з КВНл);&#10; - оперативне прискорення до 0,4 сек (при виведенні ДФЗ-504 та одного з ВЧ каналів ТВ-ТП);&#10; б) 3 ст. СЗНП – спрямований захист з телеприскоренням до 0 сек при прийомі команд №3 та №16 АКА-272 кГц, з пуском ШАПВ.&#10;  - При КЗ на ПЛ 330 кВ, від пускових органів 3-го ступеня СЗНП формується команда прискорення №16 АКА-244 ПРД на ПС 330 кВ «Лозова».&#10; 4 ступінь СЗНП – неспрямований.&#10; б) Дистанційний захист (ДЗ) від усіх видів міжфазного КЗ має 4 зони. 2-а та 3-я зони ДЗ мають:&#10; - оперативне прискорення до 0,4 сек (при виведенні ДФЗ-504 та одного з ВЧ каналів ПРМ або ПРД);&#10; - телеприскорення до 0 сек при прийомі команди №3 АКА-272 кГц з пуском ШАПВ;&#10; - автоматичне прискорення до 0 сек (t = 0,9 сек при ручному вкл. або АПВ «2ВВ 330 кВ»).&#10; в) Дистанційний захист від 1-фазних КЗ – одна зона, з блокуванням від коливань.&#10; г) Міжфазна струмова відсічка (МСВ).&#10; д) Максимальний струмовий захист (аварійний МСЗ) – виведений нормально, вводиться/виводиться автоматично при зникненні напруги в ПМ «Діамант» для блокування ДЗ на час усунення несправності в колах напруги ТН 330 кВ.&#10; е) Захист від неповнофазного режиму (ЗНР) – див. п. 2.2.3.&#10;&#10;  2). Контроль кіл напруги за симетричними складовими:&#10; - визначає одночасний обрив трьох фаз або несправність однієї/декількох фаз;&#10; - визначає небаланс 3Uо;&#10; - при несправностях: блокується ДЗ, вводиться МСЗ, спрямовані ступені СЗНП працюють як неспрямовані.&#10;&#10;  3). Прийом/видача команд ТВ/ТП каналами АКА-16.&#10; 4). Зберігання/відображення експлуатаційних параметрів.&#10; 5). Відображення поточних параметрів приєднання.&#10; 6). Цифровий реєстратор аварійних подій з аналізом типу, виду КЗ, місця пошкодження, фіксацією доаварійних параметрів.&#10; 7). Безперервна самодіагностика зі світлодіодною індикацією несправностей.&#10;&#10;  2.2.2.1. ПМ «Діамант» діє на:&#10; - пуск команди №1 АКА-244 ПРД (від ЗНР, 2-3 зон ДЗ, 2 ступеня СЗНП, прискорених після АПВ або РВ) із забороною усіх АПВ;&#10; - пуск команди №3 АКА-244 ПРД без заборони АПВ;&#10; - пуск команди №16 АКА-244 ПРД (при пуску 3 ступеня СЗНП);&#10; - вихідні реле 1-ї групи:&#10;   - пуск ШАПВ «2ВВ 330 кВ»;&#10;   - відключення «2ВВ 330 кВ»;&#10;   - пуск ПРРВ 330 кВ.&#10;&#10;  2.2.2.2. Струмові кола резервних захистів підключені до лінійного ТС (Ктс 1500/1). Напругові кола підключені до ТН 330 кВ ПЛ «Лозова» з можливістю переведення на ТН 330 кВ ПЛ «Зміївська ТЕС №2».&#10;&#10;  2.2.2.3. Інтерфейс, несправності та дії ОПП у аварійних ситуаціях описані в розділі №19: «Вказівки щодо експлуатації терміналів РЗА ПМ «Діамант».&#10;&#10;  2.2.2.4. Органи керування: ПМ «Діамант» – пн. №93. Автомат оперативного струму – пн. №15 (тильна сторона): АВ1 – «Опер. ток резервных защит (Диамант) ВЛ Лозовая, 1-я группа выходных реле». "</string>
    <string name="lozovageneral_image_desc">LOZOVAGENERAL</string>
    <string name="lozovadiamant_image_desc">LOZOVADIAMANT</string>
    <string name="lozova_second_part">"     2.2.2.5. Сигналізація пн. №93&#10;     На лицьвому боці терміналу розташовані жовті (№1-6), червоний (№7) та зелений (№8) світлодіоди, які спрацьовують при спрацюванні наступних захистів: "</string>
    <string name="lozovadiamantru_image_desc">LOZOVADIAMANTRU</string>
    <string name="lozova_third_part">"     2.2.2.6. Виведення/введення ПМ «Діамант».&#10;     Пн. №93, перевести в положення «ВІДКЛ»/ «ВДКЛ» оперативні ключі:&#10;     SA4 - «ТЗНП»;&#10;     SA7 - «ДЗ»;&#10;     Пн. №94, перевести в положення «виведена»/ «введена» оперативні накладки:&#10;     Н6 – «Прием команды №3 телеускорения 2 зоны ДЗ и 3ст. ТЗНП с пуском БАПВ»;&#10;     Н7 - «Прием команды №16 телеускорения 3ст. ТЗНП с пуском БАПВ»;&#10;     Н4-«Прием команды №1. Отключение ВЛ-330кВ «Лозовая» с запретом ТАПВ»;&#10;     При виведенні для ТО «Діамант», коли ПЛ 330 кВ «Лозова» залишається в роботі, додатково зняти&#10;     робочі кришки випробовувальних блоків на пн. №93:&#10;     SG1 – «ТТ ВЛ-330кВ «Лозовая»;&#10;     SG3 – «Опер. ток и цепи напряжения «звезда»;&#10;     SG4 – «Цепи напряжения «разомкнутый треугольник».&#10;     2.2.2.7. Зміна поточних дати та часу на ПМ «Діамант» виконувати 1 раз на тиждень див. п.19.5.&#10;     2.2.3. Захист від повнофазного режиму роботи. Для ліквідації неповнофазного режиму, що виникає на ПЛ-330кВ, застосовуються наступні пристрої захисту:&#10;     1.) Захист від неповнофазного режиму на лінії (ЗНР) – при неповнофазному включенні 2ВВ 330 кВ, та наявності&#10;     струму нульової послідовності (пуск 4 ступеню СЗНП ПМ «Діамант»), з витримкою часу 0,4 сек. діє на&#10;     відключення «2ВВ 330кВ» і пуском команди №1 АКА-488 ПРД. та дублюючої команди №1 АКА-244 ПРД. на ПС&#10;     330 кВ «Лозова».&#10;     2) Захист від неповнофазного режиму на ПЛ 330 кВ (ЗНРл) – при відключенні ПЛ 330 кВ та наявності напруги&#10;     3Uо або напруги зворотної послідовності U2 (контроль реле РНФ-1М) з боку ПС 330 кВ «Лозова» захист з&#10;     витримкою 0,2 сек. діє на заборону ШАПВ вимикача «2ВВ 330кВ».     3) Захист від неперемикання фаз «2ВВ-330кВ» (ЗНФ) – виконана у схемі автоматики «2ВВ» на пн.81, діє на&#10;     довідключення вимикача при будь-якій невідповідності положення фаз шляхом повторної дії на&#10;     електромагніти відключення «2ВВ».&#10;     Сигналізація. На пн.№81 спрацьовує вказівне реле РУ-3 «непереключение фаз 2ВВ», на пн. №16- загоряється&#10;     світлове табло ТС20 «Непереключение фаз и принудительное отключение 2ВВ 330кВ».&#10;     2.2.4. Пристрої реєстрації аварійних параметрів на ПЛ 330 кВ&#10;     ПАК «Рекон» №2 для ПЛ-330кВ «Лозова» дозволяє визначити величини струмів, напруги, вид та відстань до&#10;     місця короткого замикання на ПЛ.&#10;     Порядок експлуатації ПАК «Рекон», оперативні вказівки, порядок зняття та передачі інформації ОПП про&#10;     аварію, викладено у розділі №18 «Пристрої реєістрації аварійних подій».&#10;     2.2.5. АЛАР (автоматична ліквідація асинхронного режиму) ФШЗО+ФЦ&#10;     На ПЛ 330 кВ «Лозова» встановлено автоматику ліквідації асинхронного режиму АЛАР ФШЗО+ФЦ.&#10;     Ця автоматика призначена для розриву транзиту 330 кВ «Зміївська ТЕС – Степова – Лозова – Центральна» у разі&#10;     виникнення в ньому асинхронного ходу (спрямована у бік ПС 330 кВ «Лозова») та діє на:&#10;     - відключення вимикача «2ВВ 330 кВ» із забороною всіх видів АПВ;&#10;     - передачу команди №1 АКА-244 кГц ПРД на відключення із забороною АПВ ПЛ 330 кВ «Степова» з боку ПС 330&#10;     кВ «Лозова».&#10;     2.2.5.1. Фіксації швидкості зниження опору (ФШЗО (або dz/dt)).&#10;     Асинхронний режим уловлюється на 1-му циклі з послідовних спрацьовувань чутливого та грубого реле опору&#10;     через проміжок часу t > tуст., з наступним реверсом реле потужності.&#10;     2.2.5.2. Фіксація циклів асинхронного режиму (ФЦ (або n)).&#10;     Після 1-го циклу асинхронний режим визначається за наявністю циклічних спрацьовувань. опору&#10;     (максимального фазного струму), що супроводжуються реверсом реле потужності, контролем тривалості&#10;     періоду асинхронного режиму.&#10;     Автоматика має 2 ступені спрацьовування:&#10;     - 1-й ступінь працює по фіксації швидкості зниження опору на першому циклі хитань (ФШЗО);&#10;     - 2-й ступінь фіксує цикли хитань і спрацьовує після 3-го циклу (ФЦ).&#10;     2.2.5.3. Оперативне виведення/введення АЛАР:&#10;     Пн. №162, вивести/ввести накладки:&#10;     • Н1 – «Отключение 2ВВ по 1-му циклу» (1 ступень);&#10;     • Н3 – «Отключение 2ВВ по 3-му циклу» (2 ступень).&#10;     2.2.5.4. Оперативні перемикаючі пристрої:&#10;     Пн.№ 162:&#10;     • Н1 - «Отключение 2ВВ 330 кВ по 1 циклу» - у нормальному режимі – введена;&#10;     • Н3 - «Отключение 2ВВ 330 кВ по 3 циклу» - у нормальному режимі – введена. &#10;     При цьому робочі кришки випробовувальних блоків БИ1 та БИ2 повинні бути встановлені.&#10;     Живлення оперативним струмом виконано через автомат:&#10;     • пн. №13 (тильна сторона), АВ - «Опер. ток АЛАР ВЛ 330 кВ Лозовая».&#10;     2.2.5.5. АЛАР ФШЗО + ФЦ підключена по струмовим еолам – до трансформаторів сруму ПЛ 330 кВ «Лозова», а&#10;     по колам напруги – до вторинних кіл ТН ПЛ 330 кВ «Лозова».&#10;     2.2.5.6. Сигналізація:&#10;     Сигналізація про роботу протиаварійної автоматики здійснюється через:&#10;     вказівні реле на пн.162:&#10;     • РУ-1 – «Отключение 2ВВ 330 кВ по 1 циклу»;&#10;     • РУ-3 – «Отключение 2ВВ 330 кВ по 3 циклу»;&#10;     • (комплект реле КРС-2) РУ – «Неисправность цепей АЛАР» та світові табло на пн.16 (1-й участок&#10;     ЦС):&#10;     • ТС-18 «Работа АЛАР»;&#10;     • ТС-17 «Неисправность цепей АЛАР».&#10;     2.2.5.7. Оперативні вказіки для АЛАР:&#10;     2.2.5.7.1. При порушенні логічної схеми АЛАР, спрацює попереджувальна сигналізація на пн. 16 ЦС загоряється&#10;     табло ТС-17 «Неисправность цепей АЛАР». При цьому необхідно вивести з роботи АЛАР.&#10;     2.2.5.7.2. При спрацюванні у комплекті КРС-2 вказівного реле РУ «Неисправность цепей АЛАР» необхідно&#10;     вивести з роботи АЛАР.&#10;     2.2.6. Прискорення:     а) автоматичне прискорення на 0,9 сек. з контролем відсутності напруги на ПЛ (КВНл) до 0 сек. 2 та 3 зони ДЗ&#10;     і до 0,1 сек. 2 ступеню СЗНП після АПВ або ручного включення «2ВВ 330 кВ»;&#10;     б) оперативне прискорення до 0,4 сек. 2 та 3 зони ДЗ та 2 ступеню СЗНП.&#10;     Нормально виведено. Вводиться при одночасному виведенні ДФЗ-504 та одного з каналів ТВ-ТП. Для чого&#10;     необхідно: пн. №93 перемикач SA1 - «Оперативное ускорение» - у положення «ВКЛ» переключити.&#10;     в) телеприскорення до 0 сек. спрямованного СЗНП з пуском ШАПВ при прийомі команд №3 або №16 АКА-272&#10;     ПРМ, а також 2 та 3 зон ДЗ при прийомі команді №3 АКА-272 ПРМ.&#10;     2.2.7. Апаратура команд телевідключення та телеприскорення.&#10;     2.2.7.1. АКА-16 «Кедр»272-276 кГц ПРМ (приймач).&#10;     Автомат оперативного струму розташований на пн. №159. SF «Опер. ток ПРМ 272 кГц».&#10;     ВЧ канал організовано по фазі «С» ПЛ-330 кВ «Лозова». "</string>
    <string name="lozovakedrprm_image_desc">LOZOVAKEDRPRM</string>
    <string name="lozova_fourth_part">"     2.2.7.1.1 Виведення/введення апаратури АКА-272 ПРМ&#10;     При виведенні в ремонт ПЛ 330 кВ «Лозова» або «2ВВ» з установкою ПЗ, або аварійної несправності ПРМ,&#10;     несправності ПРД на ПС 330 кВ «Лозова», під час пошуку «землі» на ЩПС з короткочасним відключенням&#10;     оперативного струму ПРМ, необхідно вивести кола приймача.&#10;     • Пн. №159, перевести в положенння «Выведено»/«Введено» перемикач SA1 – «Вывод управления ПРМ»;&#10;     • Пн. №159, вимкнути/увімкнути тумблер «внешняя сигнализация».&#10;     Вихідні кола приймача виводяться загальним ключем виведення вихідних кіл пн. №159&#10;     • SA1 – «Вывод управления ПРМ».&#10;     При виконанні ТО АКА персоналом РЗА, додатково выводяться команди накладками на пн.№94:&#10;     • Н4 – «Приём ком.1. Отключение ВЛ-330 Лозовая с запретом АПВ»;&#10;     • Н6 – «Приём ком.3. Телеускорение рез. защит с пуском БАПВ»;&#10;     • Н7 – «Приём ком.16. Телеускорение 3ст. ТЗНП с ОНМ».&#10;     2.2.7.2. АКА-16 «Кедр» 244-248 кГц ПРД (передавач).&#10;     Автомат оперативного струму знаходиться на пн. №161 (тил. стор.). SF «Опер. ток АКА 244 кГц ПРД».&#10;     ВЧ канал організовано по фазі «С» ПЛ-330 кВ «Лозова». "</string>
    <string name="lozovakedrprd_image_desc">LOZOVAKEDRPRD</string>
    <string name="lozova_fifth_part">"     2.2.7.2.1. Виведення/введення апаратури АКА-244 кГц ПРД.&#10;     • Пн. №161, перевести в положенння «Выведено»/«Введено» перемикач SA1 – «Цепи управления ПРД»;&#10;     • Пн. №161, вимкнути/увімкнути тумблер «внешняя сигнализация».&#10;     Під час виконання ТО АКА персоналом РЗА за програмою додатково виводяться команди з боку приймача,&#10;     тобто на ПС 330 кВ «Лозова» та ключами на пн.№161:&#10;     • SX1 – «Пуск ком.№1». (Відключення 3-х фаз з забороною ТАПВ на ПС «Лозовая»);&#10;     • SX3 – «Пуск ком.№3». (Телеприскорення рез. захистів з пуском ШАПВ);&#10;     • SX16 – «Пуск ком.№16». (Телеприскорення 3 ст СЗНП с ОНП).&#10;     При відключенні ПЛ для проведення ремонтних робіт на ПЛ, загороджувачах, конденсаторах зв\'язку з установкою заземлень і закороток&#10;     необхідно виводити з роботи ВЧ канал цієї ПЛ для запобігання зайвому спрацюванню апаратури.&#10;     Якщо на вимкненій ПЛ роботи не виконуються і не встановлюються закоротки і заземлення за загороджувачами у бік ПЛ,&#10;     то ВЧ канал телевідключення з роботи не виводиться.&#10;     Виведення ВЧ каналу здійснюється зняттям робочої кришки блоку&#10;     • пн. №161, SG1 - «Подключение ПРД к ВЧ каналу».&#10;     2.2.8. АПВ:&#10;     а) ШАПВ «2ВВ» без контролей;&#10;     б) ТАПВ «2ВВ» з КС КВНл - норм. виведений.&#10;     Пуск ТАПВ від усіх захистів, діючих на відключення ПЛ.&#10;     Для ТАПВ з КС синхронізуються напруга ТН 330 кВ ПЛ «Зміївська ТЕС №2» та ТН 330 кВ пЛ «Лозова».&#10;     2.2.9. Оперативні вказівки:&#10;     2.2.9.1. При одночасному виведенні ДФЗ-504 та одного з каналів ТВ-ТП необхідно ввести оперативне прискорення резервних захистів ПЛ (2 та 3 зон ДЗ та 2 ступеню СЗНП).&#10;     Для чого необхідно:&#10;     • пн. №93 перемикач SA1 - «Оперативное ускорение» - у положення «ВКЛ» переключити.&#10;     2.2.9.2. При зникненні кіл напруги, ПЛ залишається увімкненою, при цьому автоматично виводиться з роботи ДЗ та вводиться МСЗ (аварійна),&#10;     спрямованість 3-го ступеня СЗНП буде відсутня. Якщо ДФЗ-504 виведено, диспетчер зобов\'язаний відключити ПЛ 330 кВ.&#10;     2.2.9.3. При переведенні захисту на резервний ТН, ШАПВ залишається у роботі, під час переведення втрачаються функції підриву ШАПВ від ЗНРл (контроль U2 і 3Uо),&#10;     необхідно вивести ТАПВ з КВНл. Для чого необхідно:&#10;     • пн. №81 накладку Н2 «Пуск АПВ с КОН на ВЛ Лозовая 330кВ» - ввести.&#10;     2.2.9.4. У разі пошкодження ТН 330 кВ «Лозова» та виключення його з первинної схеми через розошиновування&#10;     необхідно перевести кола напруги захисту на ТН 330 кВ «Зміївська ТЕС №2». Для чого необхідно:&#10;     • пн. №95 ключ П1 «Переключатель цепей напряжения «звезда» - перевести в положення «Змиев»;&#10;     • пн. №95 ключ П2 «Переключатель цепей напряжения «разомкнутый треугольник» - перевести в положення «Змиев».&#10;     При цьому повинен зберігатися електричний зв\'язок між ПЛ 330 кВ «Зміївська ТЕС №2» та ПЛ 330 кВ «Лозова». "</string>


</resources>